"Ik kan erop antwoorden dat Miss Dashwood dat niet is," zei mevrouw Jennings, hartelijk lachen; "want hij is een van de bescheiden, de mooiste gedroeg zich jonge mannen die ik ooit heb gezien; maar wat Lucy betreft, ze is zo sluw wezen, er is niet te achterhalen wie ze leuk vindt. "
"Oh," riep Miss Steele, wezenlijk rondkijkend, "ik durf zeg Lucy's schoonheid is net zo bescheiden en gedroeg zich als Miss Dashwood's."
Elinor bloosde ondanks zichzelf.
Lucy beet op haar lip en keek boos op haar zus.
Een wederzijdse stilte vond gedurende enige tijd plaats.
Lucy maakte er eerst een eind aan door op een lagere toon te zeggen, hoewel Marianne gaf hen dan de krachtige bescherming van een zeer magnifieke concerto-- "Ik zal je eerlijk vertellen over een schema dat de laatste tijd in mijn bezit is gekomen hoofd, voor het brengen van zaken; inderdaad, ik zal je zeker binnenlaten het geheim, want u bent een betrokken partij.
Ik durf te zeggen dat je het hebt gezien genoeg van Edward om te weten dat hij de kerk boven elke andere zou verkiezen beroep; nu is mijn plan dat hij orders moet aannemen zodra hij kan, en dan door je interesse, waarvan ik zeker ben dat je aardig zou zijn genoeg om uit vriendschap voor hem te gebruiken, en ik hoop uit enig opzicht voor mij, je broer kan worden overgehaald om hem Norland te laten leven; die ik begrijp is een hele goede, en de huidige zittende niet waarschijnlijk een lange tijd leven.
Dat zou genoeg zijn voor ons om te trouwen en we vertrouwen op tijd en kans voor de rest. '
"Ik zou altijd gelukkig moeten zijn," antwoordde Elinor, "om enig merkteken van mij te tonen achting en vriendschap voor Mr. Ferrars; maar merk je dat niet van mij?
interesse bij zo'n gelegenheid zou volkomen overbodig zijn?
